\section{Máquina de Turing e o Problema da Parada}

\begin{frame}{MT - Definição} 

De acordo com \citet{Sipser1996}, uma Máquina de Turing pode ser definida como uma $7-upla$ $(Q,\Sigma,\Gamma,\delta,q_0, q_{aceita}, q_{rejeita})$, onde $Q,\Sigma,\Gamma$ são todos conjuntos finitos e

\begin{enumerate}
\item $Q$ é o conjunto de estados 
\item $\Sigma$ é o alfabeto de entrada que não contém o símbolo especial \emph{branco} $\sqcup$,
\item $\Gamma$ é o alfabeto da fita, onde $\sqcup \in \Gamma$ e $\Sigma \subseteq \Gamma$,
\item $\delta:Q \Rightarrow Q \times \{E,D\}$ é a função de transição,
\item $q_0$ é o estado inicial,
\item $q_{aceita} \in Q$ é o estado de aceitação,
\item $q_{rejeita} \in Q$ é o estado de rejeição.  
\end{enumerate}

\end{frame}

\begin{frame}{MT - Maior poder computacional conhecido}


\setbeamercolor{block body}{fg=black,bg=white!75!black}
\begin{block}{Tese the Church}
Qualquer função computável pode ser computada por uma Máquina de Turing
\end{block}

\end{frame}

\begin{frame}{Máquina de Turing e o Problema da Parada\cite{Vieira2006}}

\setbeamercolor{block body}{fg=black,bg=white!75!black}
	\begin{block}{Problema da Parada baseado no funcionamento de uma Máquina de Turing}
	Dada uma Máquina de Turing $M_n$ com semântica $\varphi_n$ e uma cadeia de dados $w$, $\varphi_n(w)$ é definida? Isto é, $M_n$ sempre para se iniciada no estado $q_0$ percorrendo o quadrado mais a esquerda de $w$?
	\end{block}
	
\end{frame}

\begin{frame}{Máquina de Turing e o Problema da Parada\cite{Vieira2006}}

	Este problema foi provado ser indecidível por \citet{Turing1938}. 
	
	\pause
	O comportamento do  Problema da Parada  para uma Máquina de Turing M com uma entrada $x$ pode ser dividido em três categorias:
	\pause
	
	\begin{itemize}
	\item A máquina $M$ para com $x$, no caso em que o número de células usadas é necessariamente finito.
	\pause
	\item A máquina $M$ não para com $x$, mas utiliza apenas um número finito de células distintas em suas fitas.
	\pause
	\item A máquina $M$ não para com $x$ e usa um número infinito de células distintas em suas fitas.
	 
	\end{itemize}
\end{frame}


